**3249. – Theligonum cynocrambe** L. (CYNOCRAMBE PROSTRATA Gaertn.). – Plante annuelle de 5-30 cm, glabre, un peu charnue, à odeur de chou ; tiges articulées, noueuses, faibles, étalées ou ascendantes ; feuilles inférieures opposées, les autres alternes, toutes pétiolées, ovales, entières, à bords scabres ; stipules membraneuses, engainantes ; //fleurs //vertes, //monoïques, axillaires, sessiles ; les mâles supérieures, nues, géminées, à 2 sépales dressés puis enroulés, à 12-20 étamines ; les femelles bractéolées, 1-3, à tube soudé à l'ovaire, à limbe caduc, style latéral, stigmate entier, //fruit coriace, globuleux.
Lieux pierreux du littoral méditerranéen : Provence, Languedoc, Roussillon ; Corse. – Région méditerranéenne. = Mars-mai.